IT界: Server, network, cloud, security ...請進 (3)

點解Programming個邊開咁多post
反而其他field無人討論

有無人分享下cloud, security 前景
有咩技術

有無人做SD wan product

information technology
唔只係programming

PM狗係歸呢邊定個邊

咪屈 鬼有唔當 我地連EE都傾過

P仔畢業就做到，但呢邊唔知點入手，d野又難咁多

都係用嗰兩個大牌子

Cloud? 你諗下香港近十年嘅野全部都係一大堆唔可以直接上cloud 嘅產物 你覺得有冇發展？

security 你入到大公司咪有前景囉 但大公司已經有專人跟緊 邊使請fg入去做 細公司鬼有security

做緊infra
不嬲都少人

security 好似要考cissp cisa啲吹水cert
夠年資轉做security audit先搵到錢

咁ccsp 而家需求大唔大？定都係cissp 為主

network

有無人考完OSCP 覺得香港唔理呢張Cert?

難唔難
有networking programming 底
應該點入手

係咪要識mobile web個啲先易上手

我都讀緊
但見其他post 講有咗呢張Cert 都唔係好搵到相關工作

Net eng dog

大家覺得入big4做cyber security算唔算有前景

做緊network野，可以點上位搵多d

邊兩個大牌子？

ruckus? Aruba?

audit係咪吹水？
定真係scan個場 睇vulnerability ?

velocloud?

Cloud係香港真係唔知仲有無得做
做開infra 想試新野，但又唔知前景點

I am now a security analyst in the State. Here if you have CISSP, you can get a job very easily. It can be a way to apply working visa if you can get an employer from US.

Aruba 遲左啲出...

用過meraki 一般

香港班人唔明咩係 cloud

其實點解咁多公司唔將啲野放上cloud main
成本高定有其他原因？

真係太舊 inhouse 無心去做？

香港做pentesting好似無咩前景咁, 需求又細

想入手可以玩下HTB 同睇書(Penetration Testing: A Hands-On Introduction to Hacking), oscp 其實係beginner cert。基本上都係recon, 再google。
唔洗識mobile, 不過要識少少web

銀行同大公司好多野唔放得上 Cloud
一涉及 PII 同 Confidential data 就有好多 regulations 同 compliance 過唔到
所以 Cloud 多數都係中小企客
不過中小企客又冇咩錢

想問fg想入cybersecurity呢行 大公司既話係咪得 big4/mbb 可以揀
同埋考定oscp黎搵工係咪冇用

oscp咁易考咩？

利申 唔識

做過big 4 intern 啲pentest work
據我所知oscp 鼓吹try harder 咩都要自學 所以算難考
純粹下年final year 得返一個capstone同hea course 讀，有啲時間想知考定張cert有冇用
利申gpa唔高，所以要做下啲旁門左邊野幫補

點一般法

IT Risk and Control LM

cisa唔係要4年cert咩 考完無經驗無用

做啲咩

巴打讀IS?

落雨星期五

巴打做邊個field

Networking

貴公司唔用email?唔用website?電腦無得上internet?員工都係用紙工作？

唔係點都搵到野test wo

同行人少先有價

巴打 有無咩攻略 要經咩途經apply

做開個範黎黎去去都係果d人
上training, openday, 又係果d人

咪水人入行啦
Programmer/ba 好搵好多

依家新公司個個行cloud, 玩agile，serverless
Infra 人供應係少左，不過需求就更少
老一輩涯唔涯到去退休都成問題

好彩香港no it, 死攬舊個套system 仲涯到陣

In US, CISSP is the single most important cert for cyber security professionals, but nowadays, it is not an easy cert to get as it evolves. Indeed I would say it is the most difficult test I ever take so far. Take a 雞精班 if you do have some IT or security background will help. I took one in HK before. For others with lesser experience, take the Comptia series program like security+, CySA+ can also help you proceed to the CISSP's level.

Fg留名學野

cloud唔係仲少人玩咩？乜鳩data都擺唔到上cloud
ba好似無pm需求大

ba好搵應該係指升到pm
p仔要睇下將來會唔會outsource 印度寫
香港人工唔平, p仔既功力都有高有低

做2年programmer /ba 已經輕鬆3XK
試問做infra要幾耐, 上到咩位先搵到呢個價
唔提中間要考無數cert, on call, 通頂, 爆鑊

再之前個位巴打睇下各大cloud 公司既財報先, 今日MIC記又超預期,
cloud少人玩

港交所上AWS
擺唔上係因為之前冇香港data Center

我認同而家搞application 既人易揾錢過infra

不過都一樣有撈唔掂既programmer & ba

都係睇每個人既造化

幫人打工 唔會發達

我pass左 ，但pass左點樣apply us d工？

cloud 係趨勢唔係must, 佢只係其中一個solution. 如果你話中小企大多數上cloud 我認同，但好多大公司唔會上cloud 係因為有好多confidential data, 所以佢地唔係唔想上，而係唔會上。
搞清楚cloud係其中一個solution, 而唔係一定要用。
唔通SD-WAN 係一個大趨勢，咁MPLS Metro-e 就會被淘汰？

銀行都一步步步咁將d system上cloud, 其實大公司上cloud都係時間問題

Oh, congratulation! Do you have any experience in IT security? I assume you have if you can get CISSP. Before going into it, I have to say that I did not migrate here via working visa, so my case might not be 100% applicable to yours, but the fact is that companies here do need IT security people. Surely they would give priority with someone who has visa already but they would not hesitate to hire you if your background can fit them. I think the first step is to polish your resume and LinkedIn page. Resume in US is in many ways different from the one in HK, I took 6 months to rewrite my resume and got response from agents and employers. For example, their resume must keep in 1 page, and you have to show your achievement and contributions in your past job. The agents like Indeed and Monster would scan resume using AI, so people without the "required" keyword would not even be selected. LinkedIn is the most effective way to get a job in the State, HR are connected via social networks. I can show you more if you are interested.

Take this as a starting point to enhance your resume

垃圾實蕉lm

唔係confidential唔上得cloud 係唔可以出海je
講真你識嘅話上面其實仲安全過你擺on pem
ssl aes256 key encryption hsm一大堆security可以搞
淨係high availability 同durubility都已經好過你擺係舊鐵到

inhouse security officer?

做advisory果類(not big4)

只係唔可以出海
而家AWS可以唔使出海
On pem 只會越黎越少
Overall cost平太多
Stability/Security/Scalability 亦好好多

LM,而家讀緊

讀緊咩

security

宜家BA 出邊 起薪大概幾多？

pish

政府爆獲

有冇巴打知big 4 it consulting 同it risk advisory有咩分別？
同埋邊樣條career path會好d?

BA 其實要識d 咩
非IT degree 都可入行？

其實network 個career path 可以點做
18 ie fg 浪費左1年時間
考左ccna 想入行做network
有冇巴打指教下

一年左右exp
做過 server 同 tech risk
近排想轉吓network
但係發覺人工好難match

Current 幾多
Expect 幾多

1年經33k

邊間迫科

1年經33k
做咩黎？....

宜家踢緊冰島對鍠馬

只係踢到中場休息,重有下半場

球証全部都係對面d人

成隊有700人受傷

互無入球

輸左呢場波,就會俾金仔捉去打靶

隨時比死更難受

冰島=兼職義士
鍠馬=職業殺手

金仔=共產主義

你問番佢點搞 佢接又唔係你接
比哂料佢 關人忍事

好多連ERP都唔起錢買

巴打介唔介意留㡳tg 交流下？小弟喺美國做緊Support.@atlwong

新手P牌，唔係好知點留😅

呢個時候進修，應該學cloud,定cyber security?
打算考cert 例如 oscp, aws 個d,邊樣前景好？

其實非CS人, 有冇方法可以轉到入去做NETWORK/SECURITY?

有冇D 咩入門COURSE 可以去讀下先

打雜得唔得，比如得閒插下lan線

好難上 30

佢地唔知，大眾就真
你做it一定咩都識

hkt

si 一個engine仔 到頂個價幾多

上management lvl又會跳幾多

去做警犬，長期請技術人員

27 28
mgmt 好難講喎
40 50 都有

不了 it唔算難搵工,有人不做做狗?

做緊IT狗....
SERVER + CLOUD + 少量NETWORK

做到仆街

engineer 咁低人工...
code 同server 個價差咁遠

冇計 SI = 做狗
老實講都係做唔成 programmer 先搞到咁啫
SI 唯一出路係空閒時間多
自己玩下 web development 或者 security, 睇下轉唔轉到 field 做返 web programmer 或者 security consultant, 可以爆上 30 以上

SI 做幾年點都有30 以上掛

CCNP水尾，趕埋尾班車定等新制？

依家興hci, storage 無咁好做

咩水尾？

同問

cissp睇邊本書好？ 之前有借過dummies

Security 好heat但要hands on 識做pen test 唔使剩係用vulnerability scanner. 最好學forensic market無乜人。

google左原來2020年2月大改制

可以點入？

因為legacy application...

太淺...睇sybex先

其實我依家係做risk & compliance 係咪應該考cisa cism先？

做IT SUPPORT真係好低人工
得閒聽下電話 又出去on site 之後就冇野做

CRISC先

有冇人聽過ipc呢間公司2xk請2年exp network engineer 算唔算低 冇雙糧有1-2花紅

唔低啦

LM

考左aws solutions,唔知有咩工岩

CCNA都2020年改啦，要打program都痴撚線

咁即係改前定改後考最好

我唔知你喎，我連ccna都未考
不過我問你你而家考既話pass唔pass到先？
Pass到就無謂哂時間等改制再溫新野啦

咩係SI

呢場運動係咪壽終正寢？

要抵制人民日報廢嗡，我哋需要有相應嘅評論文章

［熱門唔該］冇人講監控燈柱查到啲咩

[學術研究]水馬

和理非奇招: 寄信輸出革命2

其實有冇善良嘅黑社會？即係企喺我哋依邊

有冇人想喺狗隻招募日做現場宣傳？

門口漢，門外漢好啲啲。

我會覺得open stack 會一統。

network 9好似好難移民
無code 9咁易

唔講都唔知ccna改制，咁如果而家唔考np,改左制後舊na可唔可以考新np ?

可以，但問題係唔知將na過左期後再考np會唔會renew張na

仲有聽人講話新制np可以直接考，唔使考左na先，唔知真定假

如果香港冇前景 aws都唔會今年開多一個region啦....
利申 某cloud員工

又唔係咁講 的確銀行同大公司唔會將全部野擺晒上cloud
但唔代表唔可以做hybrid cloud
本身除左Start-Up之後 All in cloud既傳統大公司就唔多

其實cloud暫時功能係咩？
最主流既應用係？

Compute storage database應該算係最基本主流既野
另外big data AI machine learning 呢啲都有

邊個話做infra 唔好做？公司做infra老細可以得閒周圍飛去歐洲開會。平時捉個vendor上黎傾下計又一日，公司上至CIO，下至security team 同app team大佬都要聽佢講野，我都想做佢個位。最慘係佢唔buy cloud，搞到大家冇得玩cloud

不過咁，老細係海歸，開會鬧班鬼佬同大陸佬時可以用極度流利既英文普通話對答。俾著我就唔敢當面屌鬼佬啦

cloud 會比較平？

你都on9, 唔用cloud先可以養起infra人
用cloud後最少可以cut一半人

上一份做infra做cloud, 細公司咩都可以自己話事, 啲野行得好快
而家轉咗大公司, 基本上無野要落手做, 全部都搵vendor
但係咩都要等, 成班同事又好似等退休咁, 仲辛苦過自己做